【特首選戰】入唔到閘嬲嬲豬？ 葉劉：新民黨再定位或「無咁建制」

再一次因為未能取得足夠提名票選特首的新民主黨席葉劉淑儀，今早在電台節目中表示會繼續領導新民黨，但她透露待特首選舉結束後，新民黨將重新思考定位，「喺建制派內要企喺咩位置」，日後可能「無咁建制」，要更加獨立及敢言。

葉劉稱，重新定位是基於民情考慮，她自言不會偏向泛民，因為雙方始終有基本分歧，但認為經過今次特首選舉與泛民的溝通得到改善。她稱宣佈結束選舉工程後首次回到立法會，獲泛民議員熱烈支持，有人讚她的選舉工程做得好，「黃碧雲仲攬住我」，相反建制派則表現尷尬，只拍她膊頭，「叫我休息一下，睇開啲」。

主持人追問日後作風是否會接近自由黨，葉劉就指自由黨一向敢言，但始終有商界包袱，新民黨政綱則較重邏輯和理念分析，兩黨可以各有各做。

直接同大少合併啦

做左建制棄婦

老共俾壓力個時你咪又要跪低奶腳指

日後可能「無咁建制」，要更加獨立及敢言。

支持港獨

哈哈
呢啲咪就係俾中共用完即棄
推23 條搞到神憎鬼厭 而家求中央俾個三煞位做都唔
就知道中央咩料 葉太好波

「黃碧雲仲攬住我」

同自由黨合拼丫笨，
不過大少應該睬你都有味。

建制派互攬好正常

未必

依家自由黨由奶西 環既廿蚊張把持，田少可能歡迎孽瘤幫手清理門戶

但田二少係西環嗰邊喎

兩兄弟各買一邊

反了反了